[
  {
    "Question": "ఈ సూత్రం ప్రకారం, పిల్లలు పై నుండి క్రిందికి అభివృద్ధి చెందుతారు:",
    "A": "సెఫలోకాడల్ సూత్రం",
    "B": "ప్రాక్సిమోడిస్టల్ సూత్రం",
    "C": "మాట్యూరేషన్ సూత్రం",
    "D": "టెరటోజెనిక్ సూత్రం",
    "Answer": "సెఫలోకాడల్ సూత్రం"
  },
  {
    "Question": "ఇది ఒక ప్రీ నాటల్ అభివృద్ధి దశ కాదు:",
    "A": "జెర్మినేషన్ దశ",
    "B": "ఫలిక్ దశ",
    "C": "ఎంబ్రయోనిక్ దశ",
    "D": "ఫోటల్ దశ",
    "Answer": "ఫలిక్ దశ"
  },
  {
    "Question": "ఒక సగటు పిల్లవాడు తన మొదటి మాటను ఎప్పుడు మాట్లాడతాడు?",
    "A": "8 - 10 నెలలు",
    "B": "9 - 10 నెలలు",
    "C": "10 - 14 నెలలు",
    "D": "14 - 18 నెలలు",
    "Answer": "10 - 14 నెలలు"
  },
  {
    "Question": "పియాజెట్ ప్రకారం, పుట్టినప్పటి నుండి రెండు సంవత్సరాల వయస్సు వరకు దశ ఏమిటి?",
    "A": "సెన్సరీ-మోటర్ దశ",
    "B": "ప్రీ-ఆపరేషనల్ దశ",
    "C": "కంక్రీట్-ఆపరేషనల్ దశ",
    "D": "ఫార్మల్-ఆపరేషనల్ దశ",
    "Answer": "సెన్సరీ-మోటర్ దశ"
  },
  {
    "Question": "భావోద్వేగ అభివృద్ధిలో, పిల్లలు సాధారణంగా ఎప్పుడు 'స్వీయ నియంత్రణ'ని సాధిస్తారు?",
    "A": "ప్రారంభ పిల్లల కాలం",
    "B": "వాయోవృద్ధికాలం",
    "C": "శిశు వయస్సు",
    "D": "ప్రారంభ బాల్యం",
    "Answer": "ప్రారంభ పిల్లల కాలం"
  },
  {
    "Question": "TAT అనేది ఏమిటి?",
    "A": "ప్రాజెక్టివ్ టెస్ట్",
    "B": "ప్రశ్నావళి",
    "C": "ఆబ్జెక్టివ్ టెస్ట్",
    "D": "ఇన్వెంటరీ",
    "Answer": "ప్రాజెక్టివ్ టెస్ట్"
  },
  {
    "Question": "భాషను నేర్చుకోవడానికి పిల్లలు బలమైన బయోలాజికల్ ప్రేరణతో జన్మిస్తారు అని భావించిన సిద్ధాంతం ఎవరిదీ?",
    "A": "పావ్లోవ్",
    "B": "చొంస్కీ",
    "C": "విగోట్స్కీ",
    "D": "వ్లాదివోస్టోక్",
    "Answer": "చొంస్కీ"
  },
  {
    "Question": "విద్యార్థులు క్లాస్-Iలో ఉన్నప్పుడు వారు ఏమి అభివృద్ధి దశలో ఉంటారు?",
    "A": "ఆటొనమీ vs శేమ్ మరియు డౌట్",
    "B": "ఇనిషియేటివ్ vs గిల్ట్",
    "C": "ఇండస్ట్రీ vs ఇన్ఫెరియారిటీ",
    "D": "ఐడెంటిటీ vs ఐడెంటిటీ డిఫ్యూషన్",
    "Answer": "ఇండస్ట్రీ vs ఇన్ఫెరియారిటీ"
  },
  {
    "Question": "‘అమెరికన్ అసోసియేషన్ ఫర్ మెంటల్ డిఫిషెన్సీ’ నిర్వచన ప్రకారం, మానసికంగా రిటార్డ్ పిల్లల IQ ఎంత?",
    "A": "67 నుండి తక్కువ",
    "B": "70 నుండి తక్కువ",
    "C": "75 నుండి తక్కువ",
    "D": "80 నుండి తక్కువ",
    "Answer": "70 నుండి తక్కువ"
  },
  {
    "Question": "జ్ఞానానికి సంబంధించిన సిద్దాంతం యొక్క మూడు మూలకాలుగా విశ్లేషణాత్మక, సృజనాత్మక మరియు వ్యావహారిక మూలకాలు ఉంటాయి. ఈ సిద్దాంతం ఏది?",
    "A": "ట్రయార్కిక్ సిద్దాంతం",
    "B": "రెండు అంశాల సిద్దాంతం",
    "C": "గ్రూప్ ఫ్యాక్టర్ సిద్దాంతం",
    "D": "సింగిల్ ఫ్యాక్టర్ సిద్దాంతం",
    "Answer": "ట్రయార్కిక్ సిద్దాంతం"
  },
  {
    "Question": "ఈ ఆలోచనలో, ఒకరు అనేక ప్రత్యామ్నాయాలను ఉత్పత్తి చేసి చాలా సాధ్యమైన పరిష్కారాలను రూపొందిస్తాడు.",
    "A": "కన్వర్జెంట్ థింకింగ్",
    "B": "డైవర్జెంట్ థింకింగ్",
    "C": "రెమెంబరింగ్",
    "D": "ఇన్‌సైట్",
    "Answer": "డైవర్జెంట్ థింకింగ్"
  },
  {
    "Question": "‘రిమోట్ అసోసియేషన్’ ఇది ఏది సూచిస్తుంది?",
    "A": "సృజనాత్మకత",
    "B": "జ్ఞానం",
    "C": "వ్యక్తిత్వం",
    "D": "నిర్ణయ చర్య",
    "Answer": "సృజనాత్మకత"
  },
  {
    "Question": "‘అనుకరణాత్మక అభ్యాసం’ ను ఏమి పిలుస్తారు?",
    "A": "వికేరియస్ అభ్యాసం",
    "B": "పర్పస్ ఫుల్ అభ్యాసం",
    "C": "స్పాంటేనియస్ అభ్యాసం",
    "D": "ట్రయల్ అండ్ ఎరర్ అభ్యాసం",
    "Answer": "వికేరియస్ అభ్యాసం"
  },
  {
    "Question": "స్కిన్నర్ బాక్స్‌లో, డిపెండెంట్ వేరియబుల్ ఏమిటి?",
    "A": "లెవర్ ను ఎన్ని బలంగా నొక్కబడింది",
    "B": "ఉపయోగించే రీన్ఫోర్స్‌మెంట్ షెడ్యూల్",
    "C": "స్పందన రేటు",
    "D": "రీన్‌ఫోర్స్‌మెంట్ రకం",
    "Answer": "స్పందన రేటు"
  },
  {
    "Question": "పిల్లలు “సోషియల్ ప్లే”లో పాల్గొనే దశ ఎప్పుడు మరియు నాయకత్వ లక్షణాలను అభివృద్ధి చేస్తారు?",
    "A": "5 - 6 నెలలు",
    "B": "1 - 2 సంవత్సరాలు",
    "C": "3 - 4 సంవత్సరాలు",
    "D": "7 - 8 నెలలు",
    "Answer": "3 - 4 సంవత్సరాలు"
  },
  {
    "Question": "IQ పరిధి సగటు నేర్చుకొనే పిల్లల కోసం ఎంత?",
    "A": "110 - 119",
    "B": "70 - 89",
    "C": "50 - 69",
    "D": "90 - 109",
    "Answer": "90 - 109"
  },
  {
    "Question": "ఒకరి ఈగో, వాస్తవికతను తిరస్కరించటం, మేక‌ప్ చేయడం లేదా వికృతి చేయడం ద్వారా పని చేస్తే, అప్పుడు వ్యక్తి యొక్క ప్రవర్తన ఎలా ఉంటుంది?",
    "A": "డిఫెన్స్ మెకానిజం",
    "B": "ఐడెంటిఫికేషన్",
    "C": "సబ్లిమేషన్",
    "D": "డిస్ప్లేస్‌మెంట్",
    "Answer": "డిఫెన్స్ మెకానిజం"
  },
  {
    "Question": "‘వినెలాండ్ సోషియల్ మ్యాచ్యూరిటీ స్కేల్’ ఒకటి:",
    "A": "ప్రాజెక్టివ్ టెస్ట్",
    "B": "రేటింగ్ స్కేల్ టెస్ట్",
    "C": "సబ్జెక్టివ్ టెస్ట్",
    "D": "ఆబ్జెక్టివ్ టెస్ట్",
    "Answer": "రేటింగ్ స్కేల్ టెస్ట్"
  },
  {
    "Question": "ఈ రకం సీరెబ్రల్ పాల్సీ ఉన్న వ్యక్తులు చేతులు, కాళ్ళు, భుజాలు, నోరు మరియు ఇతర శరీర భాగాలలో పునరావృతంగా స్వయంచాలక కదలికలను కలిగి ఉంటారు:",
    "A": "రిగిడిటీ",
    "B": "అటాక్సియా",
    "C": "స్పాస్టిసిటీ",
    "D": "అథెటోసిస్",
    "Answer": "అథెటోసిస్"
  }
]
